【Disney+】迪士尼動畫小飛俠、小飛象或涉種族歧視 被列為「7歲以下禁止觀看」

迪士尼經典動畫電影一向大受歡迎，亦是不少人的童年回憶。迪士尼串流平台Disney+近日將《小飛俠》（Peter Pan）、《小飛象》（Dumbo）等片列為「7歲以下兒童禁止觀看」，從兒童專區中移除，原因是作品或涉及種族爭議；而成人仍可於Disney+平台上觀看有關動畫。

迪士尼於網站上表示，由於部分迪士尼動畫或對人或文化作負面描述，故須從Disney+的兒童專區下架，包括《小姐與流氓》（Lady and the Tramp）、《小飛俠》（Peter Pan）、《小飛象》（Dumbo）、《魔幻森林》（The Jungle Book）。

迪士尼更於網站上列出上述動畫涉及種族歧視的部分：
《小飛俠》：以「紅人」稱呼美洲原住民，小飛俠還頭戴美洲原住民傳統頭飾跳舞，被指是嘲弄美洲原住民的文化和形象。
《貓兒歷險記》：片中的暹羅貓有著斜眼、暴牙、黃色的毛，還用筷子彈鋼琴，被指是描繪成亞洲人。
《小飛象》：電影開頭一群不露面的黑人工人在雨中辛苦工作，口裡還唱著「當我們拿到薪水，就會馬上花光」等敏感歌詞，被指歧視非裔族群；片中協助「小飛象」呆寶飛上天的其中一隻烏鴉Jim Crow的名字，是美國1876年至1965年對有色人種實行種族隔離制度的法律名稱。
《海角一樂園》：動畫中與主角一家對抗的海盜被描繪為外國勢力，並以黃種人及黑人的形象出場。

事實上，迪士尼早在去年10月，已在至少5套經典動畫加入新版警告須知，包括「本節目內有對某類人士或文化的負面描述」、「這些刻板印象在過去是錯誤，現在也是錯誤」、「我們希望承認有害的影響，從中學習及刺激對話，共同創造更包容的未來」。

嚴重傷害美國人民的感情和尊嚴

矯枉過正

好！

迪士尼有冇教導小朋友100種性別嘅動畫

cls
I'm Asian and I don't think that's a problem.

諗起條黑鬼美人魚

Jim Crow呢d字眼緊係啦知唔知咩係Jim Crow Law呀？了解下先啦。

如果佢地鐘意咁樣捉人D 細位既
相信好多文學巨著都遲早俾佢地話有歧視
呢D 真係現代版文革黎

《貓兒歷險記》：片中的暹羅貓有著斜眼、暴牙、黃色的毛，還用筷子彈鋼琴，被指是描繪成亞洲人。

富貴貓？
On9

就算係亞洲人又點

點解7歲以上就可以種族歧視? 點解唔全部落架? 屌佢老母迪士尼極右白人主義

以後主角一定要係有色人種/LGBT
白人只可以做配角，仲一定要做壞人，唔准講超過3句對白

文革大時代

有無黑炭公主

玻璃心美國人

唔係講笑
的確係發展緊呢個方向
最弊係佢哋業界完全無討論同反駁嘅空間
一有人持少少相反意見就變歧視
然後瘋狂受打壓
最後份工都無埋

花木蘭歧視外族呀，又宣揚暴力，點解要打人？
人哋嚟到應該開心歡迎多元種族入中原

最on9係白人打壓白人
左派黑衛兵

白人自己搵自己笨

美女與野獸 算唔算人獸交？

七歲前未必知種族歧視所以唔可以睇

如理
因為唔可以令非白種人感到被種族歧視
所以非白種人都唔可以睇

第一次feel到自己醒到痴線

寶嘉康蒂 racist
睡公主 me too
美人魚歧視ginger
花木蘭性別不平等

中國種族滅絕維吾爾族 > 冇啊 睇唔到 我仲去左新疆取景添

Elsa 係女巫，要燒死佢

Pixar 舊年套soul 已經係
一定要黑人加Jazz
但其實個背景其實係乜都得

好簡單，鬼佬黎亞洲發展，亞洲人去美國發展，互相變成當地小數族裔，咁就有得撈

佢舊靈魂唔係黑色你仲想點？

黑人扮中世紀歐洲貴族

花木蘭

連登既香港人跟本唔會明白/接觸到背後個context

同時呢d中文媒體既翻譯都唔係非常的好
導致到大家只會直接執住文本入面所講既野去討論

點解係王子救公主？
點解唔係公主救王子？係咪歧視女性？

pron就黑人屌白人

所以依家Disney princess 咪有Elsa, repunzel, Merida 講girl’s power你唔覺近呢10年已無哂女人等男人救既Disney movies 咩？

黑炭王子

支共種族屠殺 睇唔到

王子無得到公主准許就錫昏迷嘅公主，已經係性侵犯

弱智的年代

人口交換

幾時出黑人版Elsa

一定唔止
雖然可能無性別：攻擊直升機
但有茶壺 蠟燭 啤牌⋯

垃圾公司由小白獅開始已經係咁
抄襲 收購再搞爛人地IP
到依家搞政治正確 做埋propaganda machine

諗起去英國睇孤星淚個女主細個係白人，大個之後由黑人做

分男女廁；歧視
跨性別廁所；標籤所以都係歧視

呢班人永遠都係贏家，永遠都喺道德高地

講完之後冇人民幣，點敢講

廁所唔分性別：侵犯女權

結論：男人唔可以去廁所

打爛埋白人細路女個飯碗就岩
反正黃種人不嬲俾人撚開恰開
學豪哥咁講越亂越好

白雪公主死左，王子都走去錫佢，王子好明顯係戀屍癖

我認為所有disney 卡通都係種族歧視

全部下架

點解公主一定係女人？
點解公主一定配王子？
點解所有王子都係有錢？男人就有錢啲？
點解所有都有男女主角？
唔可以男男/女女/直升機配坦克車？

算

大把電影都係黑人死白人唔死, 禁撚晒d戲啦

小飛象入面黑烏鴉係奸角，嘲笑小飛象，最後比老鼠感化

The Jungle Book點種族歧視？

仲有好多黑人係戲入面把口都好撚臭
禁哂佢

破四舊立四新

安妮皇后

依家荷里活片越黎越垃圾
連啲非洲國家都有新興本土電影市場

遲早都收皮

snowflake ❄

一定要黑人
其他人種都係歧視

點解黑一定係炭?
公主唔可以係男性/第三性?
同埋應該叫"非洲雪皇族"先正確

哦 歧視醜(外觀挑戰)人同埋男性/第三性

咪改鳩佢個名咪得, 駛鬼禁

Shanghai Hong Kong Egg Foo Yong
Fortune cookie always wrong

幾好呀, 我恨不得全世界都文革

拎而加果套去睇以前啲著作 幾時批鬥埋聖經

左膠真係弱智低能

將racist掛喺口邊就做乜都得

連登仔識鬼咩
你叫到個角色做jim crow 好難仲比你播喎

仲要死得又快又慘個種

死黑鬼

最後個句係啱，但係做就係另一件事了

歧視男性好似無人會出聲

真係鄧啲正常美國人慘
嗰班騎呢怪唔鍾意嘅嘢就全世界都唔睇得
花式禍國

連登仔緊係屌左膠先架啦

叫非洲的阿帕其直升機
用黑依個字一定仆街
套戲有black依個字以後要禁哂

連登狗就真係無限滑坡
又唔睇下當年咩context，種族歧視風氣有幾盛行

你知咩係Jim Crow Law咁你咪講囉，你講唔得既？好撚委屈你？係要用一種高高在上既濕鳩態度黎叫人「了解下先」

有冇黑雪公主？

on9，奶共奶到以為全世界都係玻璃心...

當年美國一系列既種族隔離法例，統稱Jim Crow Laws

Song of the South

Condescending 係左膠嘅通病

Burn this bitch down!

個隻顏色要叫"African"

咁第三性呢
要拍套美Trans 與良獸

明屌Gaston 係父權撚喎

On撚鳩，啲人自己對號入座，又要理佢哋
貓唔可以黃色呀？歧視啲貓呀？貓權何在？

小飛俠的確有少少。

佢又係亞洲貓咩

Dark Wing Duck

Snow Black and seven giants

迪士尼啲公仔全部畫到對眼半塊面咁大
我覺得歧視緊細眼嘅人囉
一於全部都唔俾睇啦

白撚痴

African Hawk Down
African Widow
African Panther
African Mirror

去澳門玩AfricanJack先
唔該 我想飲杯African Coffee

African Queen will be banned

其實好多Disney以前啲卡通都係racist成份
以前睇過有memes串鳩Disney有咩資格講平權

唔得罪講句
我唔支持左膠
但係理蓮燈仔無理據一味屌
中學畢業都知要舉證反駁啦
又無獨立思考批判性思維

得罪講句佢哋同扯線公仔無分別

已經預見到美國電影業末落既原因

係 用二元對立解構所有議題

點解男係男 女係女 ? 全部都應該下架

我地係跨性別 即係不分性別

戇鳩左膠抹殺未來

白雪公主 種族歧視 如果個女係黑人係咪叫黑炭公主？
鐵鉤船長 傷殘歧視

Pocahontas先係種族歧視啦

點解唔係王子救王子？

咁你仲擺係個platform度散播種族歧視，我dllm迪士尼

都係，你大佬諗住殺人全家跟住話人地個女愛上你+屠殺者救被屠殺者，好撚帝國主義

哇咁撚叻，Jim Crow 你都識啊？

乜柒都話『種族歧視』
你唔先歧視自己，又典知人哋歧視你?

美國創意產業等收皮

《魔法風雲會》將涉及種族歧視的卡片列為禁用卡並自資料庫移除

官方已從從資料庫中刪除了帶有種族主義或文化攻擊性的圖片，包括：

引發偏見（Invoke Prejudice）
清潔（Cleanse）
投石惡魔（Stone-Throwing Devils）
柏悉吉普賽人（Pradesh Gypsies）
聖戰（Jihad）
監禁（Imprison）
十字軍（Crusade）

套野已經有gay，搞到有基督／天主教學校叫家長罷睇beauty and thea beast

連細眼的馬都歧視埋，雖然唔係迪士尼

叻仔

見唔見到上面d人呀，根本無了解過context，見到progressive少少嘅野就話人左膠。真係唔係話d咩難了解嘅歷史，只要輕輕google下就大把解釋。我知香港大部分都係黃種人，好難理解美國呢d文化大熔爐，咩種族都有嘅國家嘅文化。但at least了解下先批評啦冇話咩高唔高高在上架喎

match

其他人唔了解就9up係事實，你賣關子懶高竇亦都係事實

係喎

Ok,呢個唔係我原意，只係希望大家下結論之前可以明白多d背後嘅原因。

補充少少，我明大家覺得所有野都有political agenda，我亦唔否認好多main stream media都肯定有political考慮。但歷史背景都佔好重要成份

要講context既話，小飛象 1941 首映咁多年都冇事，套戲內又冇提過哩個角色既名，其他烏鴉咪又係叫A crow B Crow，即係叫Jim就唔做得烏鴉？而且隻烏鴉做緊正面角色幫主角，即係改善緊Jim Crow哩個名既cultural narrative。而家俾黑人做好人角色都叫歧視。
你唔係以為Jim Crow係發佈Jim Crow Laws條友掛？

不如話係班左膠唔了解context，見到buzz word就以為自己好醒發現新大陸。Jim Crow個名真係有問題套戲首映冇人出聲？segregation時期冇人出聲？平權民運時期冇人出聲？套戲出左咁多年全球咁多人睇過都冇事，係得而家班左膠咁醒發現到震驚60億人連MLK，MalcolmX都不知道小飛象係散播緊種族歧視。

木蘭撐警

歴史只係借題發揮，政治正確先係重點。
要控制人民思想先由語言、文化入手。